本地機師：各位同業，26/7 機場不見不散

【文：一群在香港土生土長的本地機師】

我們是一群在香港土生土長的本地機師，希望籍此呼應日前日一眾航空交通管制員的聲明，並以示我們對 26/7 機場集會的支持。

安全對我們的飛行工作至為重要。每次穿起制服飛行時，不論外間的環境天氣如何，不論自己的情緒如何，不論機上乘客為何人，我們只有一個職責，就是將乘客安全送到目的地。可是，近個多月的香港，與安全越走越遠。曾經以香港作為亞洲最安全城市而自豪的警隊，多次以不合理的武力對付示威者。催淚煙濃罩金鐘，三十六發橡膠子彈滿佈於往常車水馬龍的上環車道，眼界理應不比機師差的專業警員，竟故意的對示威者的頭部開火。更甚者，市民不由分說的在商場內被警察追打，有背景人士如入無人之境般在西鐵站內隨意打人，將手無寸鐵的市民，不分男女老幼，甚或孕婦打得片體鱗傷。敢問各執法者一句，撫心自問，香港何來安全？而將安全香港美名毀於一旦的，不正是你們這群曾發誓要保護香港的警察？

要安全飛行，其中一項要點是要跟隨指引法規飛行。香港作為世上其中之一最先進的普通法城市，市民守法且尊重法治的精神，向來深受世界認同。但再一次將香港美名破壞的，正正是特區政府高層及警隊。先有政府多宗政治檢控，再有警察漠視法規，不再出視委任證，更有警務人員多次公然放走隨意打人傷人的社團分子，到底香港還有法治可言嗎？隨意一句「我一張委任證就代表千千萬萬警察」，就能置白紙黑字的警察通例不顧？敢問各位執法者，他朝我們又能否在出示一張空勤人員證書的情況下，就隨意帶家人朋友，甚或恐怖分子上機飛行？

政府高層與警隊的暴行罄竹難書，自由民主人權被隨意踐踏，作為生於斯長於斯的香港人，我們不能再沉默。適逢有志之士甘冒被秋後算帳的風險，於機場舉辦靜坐抗議，我等又有何理由不振臂支持？雖則大家各有家庭經濟壓力，但正如一眾航空交通管制同業所言，尊重法規的我們，不應在身體，包括心理狀況不適的情況下飛行。若然一眾航空業者因香港的局面，未能集中精神卻執意上班，又豈非對乘客不負責任，豈非愧對閣下身穿的制服？亦希望一眾機場機構的管理層明白，人非草木，香港隨某數位居於高位，置市民生死於不顧，對六名朋友死諫報以冷笑的殺人兇手外，大部份的市民都是有血有肉，會為著孕育我們的香港而哭的人。請各位管理層不要對參與集會的同事秋後算帳，他們所做的，正正是為閣下以及閣下的子女奮戰。

各位同業，26/7，香港機場，不見不散。

726 伊利沙白醫院網球場 5.30pm 至 7pm
726 中文大學百萬大道 5pm 至 8pm
726 機場集會 1pm 至 12am
727 元朗捉精靈 全日時間
728 上環 中環

推